# Korean (South Korea) translations for Gepetto.
# This file is distributed under the same license as Gepetto (GPLv3).
# Ivan Kwiatkowski, 2023.
#
# Translators:
# Ivan K., 2023
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Gepetto 1.1\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-18 18:57+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2025-10-18 18:59+0000\n"
"Last-Translator: Ivan K., 2023\n"
"Language-Team: Korean (Korea) (https://app.transifex.com/gepetto/teams/164045/ko_KR/)\n"
"Language: ko_KR\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: gepetto/config.py:82
msgid "Attempting to load the first available model..."
msgstr "사용 가능한 첫 번째 모델을 로드하는 중입니다..."

#: gepetto/config.py:87
msgid "No model available. Please edit the configuration file and try again."
msgstr "사용 가능한 모델이 없습니다. 구성 파일을 수정하고 다시 시도하세요."

#: gepetto/config.py:108
#, python-brace-format
msgid ""
"Warning: Gepetto's configuration doesn't contain option {option} in section "
"{section}!"
msgstr "경고: Gepetto의 설정에 섹션 {section}에서 옵션 {option}이(가) 포함되어 있지 않습니다!"

#: gepetto/ida/cli.py:120
msgid "LLM chat"
msgstr "LLM 대화"

#: gepetto/ida/cli.py:152
#, python-brace-format
msgid "→ Model requested tool: {tool_name} ({tool_args}...)"
msgstr "→ 모델이 요청한 도구: {tool_name} ({tool_args}...)"

#: gepetto/ida/cli.py:167
#, python-brace-format
msgid "Using tool: {tool_name}"
msgstr "도구 사용 중: {tool_name}"

#: gepetto/ida/cli.py:219
msgid "✔ Completed turn"
msgstr "✔ 턴 완료"

#: gepetto/ida/cli.py:227 gepetto/ida/cli.py:245
msgid "Model request failed."
msgstr "모델 요청에 실패했습니다."

#: gepetto/ida/cli.py:258
msgid "Streaming unavailable for this model; retrying without streaming."
msgstr "이 모델은 스트리밍을 지원하지 않습니다. 스트리밍 없이 다시 시도합니다."

#: gepetto/ida/cli.py:261
msgid "Retrying without streaming"
msgstr "스트리밍 없이 다시 시도"

#: gepetto/ida/comment_handler.py:39 gepetto/ida/comment_handler.py:41
msgid "No focused view available; cannot determine current function."
msgstr "포커스된 뷰가 없어 현재 함수를 확인할 수 없습니다."

#: gepetto/ida/comment_handler.py:103
#, python-brace-format
msgid "[ERROR] comment callback JSON failure: {error}"
msgstr "[오류] 주석 콜백 JSON 오류: {error}"

#: gepetto/ida/comment_handler.py:148
#, python-brace-format
msgid "[ERROR] comment application failed: {error}"
msgstr "[오류] 주석 적용에 실패했습니다: {error}"

#: gepetto/ida/comment_handler.py:156
#, python-brace-format
msgid "Applied {count} comments."
msgstr "{count}개의 주석을 적용했습니다."

#: gepetto/ida/comment_handler.py:162
msgid "No comments were applied."
msgstr "적용된 주석이 없습니다."

#: gepetto/ida/comment_handler.py:170
#, python-brace-format
msgid "[ERROR] comment_callback: {error}"
msgstr "[오류] comment_callback: {error}"

#: gepetto/ida/handlers.py:40 gepetto/ida/handlers.py:46
msgid "Comment generated by Gepetto"
msgstr "Gepetto에서 생성된 주석"

#: gepetto/ida/handlers.py:58
#, python-brace-format
msgid "[ERROR] comment callback failed: {error}"
msgstr "[오류] 주석 콜백 실패: {error}"

#: gepetto/ida/handlers.py:155
#, python-brace-format
msgid "[ERROR] rename callback JSON failure: {error}"
msgstr "[오류] 이름 변경 콜백 JSON 오류: {error}"

#: gepetto/ida/handlers.py:165
#, python-brace-format
msgid "Function at EA 0x{ea:X} not found."
msgstr "EA 0x{ea:X} 위치에서 함수를 찾을 수 없습니다."

#: gepetto/ida/handlers.py:182
#, python-brace-format
msgid "Select names to rename"
msgstr "변경할 이름 선택"

#: gepetto/ida/handlers.py:183
msgid "Old Name"
msgstr "이전 이름"

#: gepetto/ida/handlers.py:183
msgid "New Name"
msgstr "새 이름"

#: gepetto/ida/handlers.py:232
#, python-brace-format
msgid "[ERROR] rename callback failed: {error}"
msgstr "[오류] 이름 변경 콜백 실패: {error}"

#: gepetto/ida/handlers.py:238 gepetto/ida/handlers.py:239
msgid "Rename cancelled by user."
msgstr "사용자가 이름 변경을 취소했습니다."

#: gepetto/ida/handlers.py:243
#, python-brace-format
msgid "Done! {count} name(s) renamed."
msgstr "완료! {count}개의 이름이 변경되었습니다."

#: gepetto/ida/handlers.py:309 gepetto/ida/status_panel.py:654
#, python-brace-format
msgid "Couldn't change model to {model}: {error}"
msgstr "{model} 모델로 변경할 수 없습니다: {error}"

#: gepetto/ida/handlers.py:367 gepetto/ida/handlers.py:424
#, python-brace-format
msgid "{model} generated code saved to {file_name}"
msgstr "{model}이(가) 생성한 코드가 {file_name}에 저장되었습니다"

#: gepetto/ida/status_panel.py:20 gepetto/ida/status_panel.py:765
#: gepetto/ida/status_panel.py:773
msgid "Gepetto"
msgstr "Gepetto"

#: gepetto/ida/status_panel.py:48
msgid "System"
msgstr "시스템"

#: gepetto/ida/status_panel.py:49
msgid "User"
msgstr "사용자"

#: gepetto/ida/status_panel.py:50
msgid "Tool"
msgstr "도구"

#: gepetto/ida/status_panel.py:51
msgid "Model"
msgstr "모델"

#: gepetto/ida/status_panel.py:52
msgid "Assistant"
msgstr "어시스턴트"

#: gepetto/ida/status_panel.py:248
msgid "Log filters:"
msgstr "로그 필터:"

#: gepetto/ida/status_panel.py:266
msgid "Clear"
msgstr "지우기"

#: gepetto/ida/status_panel.py:285
msgid "Type a prompt and press Enter…"
msgstr "프롬프트를 입력하고 Enter 키를 누르세요…"

#: gepetto/ida/status_panel.py:288
msgid "Send"
msgstr "보내기"

#: gepetto/ida/status_panel.py:291 gepetto/ida/status_panel.py:690
msgid "Stop"
msgstr "중지"

#: gepetto/ida/status_panel.py:315 gepetto/ida/status_panel.py:585
#, python-brace-format
msgid "Model: {model} ▼"
msgstr "모델: {model} ▼"

#: gepetto/ida/status_panel.py:321 gepetto/ida/status_panel.py:673
#, python-brace-format
msgid "Status: {status}"
msgstr "상태: {status}"

#: gepetto/ida/status_panel.py:321 gepetto/ida/status_panel.py:672
#: gepetto/ida/status_panel.py:919
msgid "Idle"
msgstr "대기 중"

#: gepetto/ida/status_panel.py:499
#, python-brace-format
msgid "Failed to send prompt: {err}"
msgstr "프롬프트 전송에 실패했습니다: {err}"

#: gepetto/ida/status_panel.py:620
msgid "Error loading models"
msgstr "모델 로드 실패"

#: gepetto/ida/status_panel.py:640
#, python-brace-format
msgid "Model switched to {model}"
msgstr "모델이 {model}(으)로 변경되었습니다"

#: gepetto/ida/status_panel.py:658
#, python-brace-format
msgid "Failed to switch model: {error}"
msgstr "모델 전환에 실패했습니다: {error}"

#: gepetto/ida/status_panel.py:702
msgid "Error - Check Log"
msgstr "오류 - 로그를 확인하세요"

#: gepetto/ida/status_panel.py:709
msgid "Cancelling…"
msgstr "취소 중…"

#: gepetto/ida/status_panel.py:711
msgid "Cancelling request"
msgstr "요청 취소 중"

#: gepetto/ida/status_panel.py:751
msgid "You"
msgstr "나"

#: gepetto/ida/status_panel.py:753
#, python-brace-format
msgid "User: {text}"
msgstr "사용자: {text}"

#: gepetto/ida/status_panel.py:759
#, python-brace-format
msgid "Assistant: {text}"
msgstr "어시스턴트: {text}"

#: gepetto/ida/status_panel.py:861
msgid "Could not show Gepetto Status panel."
msgstr "Gepetto 상태 패널을 표시할 수 없습니다."

#: gepetto/ida/status_panel.py:917
msgid "Failed to cancel request"
msgstr "요청을 취소하지 못했습니다"

#: gepetto/ida/status_panel.py:954 gepetto/ida/status_panel.py:993
msgid "Done"
msgstr "완료"

#: gepetto/ida/status_panel.py:981
#, python-brace-format
msgid "Request to {model} sent..."
msgstr "{model}로 요청이 전송되었습니다..."

#: gepetto/ida/status_panel.py:983
msgid "Waiting for model..."
msgstr "모델을 기다리는 중..."

#: gepetto/ida/status_panel.py:988
#, python-brace-format
msgid "{model} query finished in {time:.2f} seconds!"
msgstr "{model} 요청이 {time:.2f}초 만에 완료되었습니다!"

#: gepetto/ida/ui.py:60 gepetto/ida/ui.py:93
msgid "Explain function"
msgstr "함수 설명"

#: gepetto/ida/ui.py:62 gepetto/ida/ui.py:103
msgid "Comment function"
msgstr "함수 설명"

#: gepetto/ida/ui.py:64 gepetto/ida/ui.py:113
msgid "Auto-rename"
msgstr "자동 이름 바꾸기"

#: gepetto/ida/ui.py:66 gepetto/ida/ui.py:137
msgid "Generate C Code"
msgstr "C 코드 생성"

#: gepetto/ida/ui.py:68 gepetto/ida/ui.py:124
msgid "Generate Python Code"
msgstr "파이썬 코드 생성"

#: gepetto/ida/ui.py:72
#, python-brace-format
msgid "Uses {model} to enrich the decompiler's output"
msgstr "{model}을(를) 사용하여 디컴파일러의 출력을 향상시킵니다"

#: gepetto/ida/ui.py:73
msgid "See usage instructions on GitHub"
msgstr "GitHub에서 사용법을 확인하세요"

#: gepetto/ida/ui.py:96
#, python-brace-format
msgid "Use {model} to explain the currently selected function"
msgstr "{model}을(를) 사용하여 선택된 함수를 설명합니다"

#: gepetto/ida/ui.py:106
#, python-brace-format
msgid "Adds comments to lines in the current function using {model}"
msgstr "현재 함수의 줄에 {model}로 주석을 추가합니다"

#: gepetto/ida/ui.py:116
#, python-brace-format
msgid "Use {model} to auto-rename this function and its variables"
msgstr "{model}을(를) 사용하여 이 함수와 그 변수의 이름을 자동으로 바꿉니다"

#: gepetto/ida/ui.py:127
#, python-brace-format
msgid ""
"Generate python code from the currently selected function using {model}"
msgstr "{model}을(를) 사용하여 선택된 함수를 설명합니다"

#: gepetto/ida/ui.py:140
#, python-brace-format
msgid ""
"Generate executable C code from the currently selected function using "
"{model}"
msgstr "선택한 함수에서 {model}로 실행 가능한 C 코드를 생성합니다"

#: gepetto/ida/ui.py:168
msgid "Options"
msgstr "옵션"

#: gepetto/ida/ui.py:169 gepetto/ida/ui.py:274
msgid "Auto-open status panel"
msgstr "상태 패널 자동 열기"

#: gepetto/ida/ui.py:208 gepetto/ida/ui.py:228
msgid "Select model"
msgstr "모델 선택"

#: gepetto/ida/ui.py:277
msgid "Automatically focus the Gepetto status panel when a request starts."
msgstr "요청이 시작될 때 Gepetto 상태 패널을 자동으로 포커스합니다."

#: gepetto/models/aliyun.py:62 gepetto/models/deepseek.py:36
#: gepetto/models/gemini.py:541 gepetto/models/groq.py:37
#: gepetto/models/kluster.py:58 gepetto/models/novita_ai.py:41
#: gepetto/models/openai.py:302 gepetto/models/openai_compatible.py:63
#: gepetto/models/openrouter.py:52 gepetto/models/siliconflow.py:60
#: gepetto/models/together.py:34
#, python-brace-format
msgid ""
"Please edit the configuration file to insert your {api_provider} API key!"
msgstr "설정 파일을 수정하여 {api_provider} API 키를 입력하세요!"

#: gepetto/models/gemini.py:111
#, python-brace-format
msgid "Failed to fetch Gemini models: {error}"
msgstr "Gemini 모델을 가져오지 못했습니다: {error}"

#: gepetto/models/gemini.py:159
#, python-brace-format
msgid "Failed to configure proxy for Gemini models: {error}"
msgstr "Gemini 모델용 프록시 구성에 실패했습니다: {error}"

#: gepetto/models/gemini.py:179 gepetto/models/local_lmstudio.py:140
#: gepetto/models/local_ollama.py:116 gepetto/models/openai.py:195
#, python-brace-format
msgid "Failed to fetch models from {base_url}: {status_code}"
msgstr "{base_url}에서 모델을 가져오지 못했습니다: {status_code}"

#: gepetto/models/gemini.py:723 gepetto/models/openai.py:414
#: gepetto/models/openai.py:431
#, python-brace-format
msgid "General exception encountered while running the query: {error}"
msgstr "쿼리 실행 중 일반 예외가 발생했습니다: {error}"

#: gepetto/models/local_lmstudio.py:62 gepetto/models/local_ollama.py:60
#, python-brace-format
msgid "Failed to fetch models from {base_url}: {error}"
msgstr "{base_url}에서 모델을 가져오지 못했습니다: {error}"

#: gepetto/models/local_lmstudio.py:123
#, python-brace-format
msgid "Failed to configure proxy for LM Studio models: {error}"
msgstr "LM Studio 모델용 프록시 구성에 실패했습니다: {error}"

#: gepetto/models/openai.py:120
#, python-brace-format
msgid "Failed to fetch OpenAI models: {error}"
msgstr "OpenAI 모델을 가져오지 못했습니다: {error}"

#: gepetto/models/openai.py:178
#, python-brace-format
msgid "Failed to configure proxy for OpenAI models: {error}"
msgstr "OpenAI 모델용 프록시 구성에 실패했습니다: {error}"

#: gepetto/models/openai.py:336
#, python-brace-format
msgid ""
"Streaming rejected for {model}: {error}\n"
"Retrying without streaming."
msgstr "{model}에 대한 스트리밍이 거부되었습니다: {error}\\n스트리밍 없이 다시 시도합니다."

#: gepetto/models/openai.py:340
#, python-brace-format
msgid ""
"Streaming disabled for {model} after a previous API rejection; retrying "
"without streaming."
msgstr "이전에 API에서 거부되어 {model}의 스트리밍이 비활성화되었습니다. 스트리밍 없이 다시 시도합니다."

#: gepetto/models/openai.py:404
msgid "Streaming rejected by API; retrying without streaming."
msgstr "API에서 스트리밍을 거부했습니다. 스트리밍 없이 다시 시도합니다."

#: gepetto/models/openai.py:410
msgid ""
"Unfortunately, this function is too big to be analyzed with the model's "
"current API limits."
msgstr "불행히도 이 함수는 모델의 현재 API 제한으로 분석하기에는 너무 큽니다."

#: gepetto/models/openai.py:422
#, python-brace-format
msgid "{model} could not complete the request: {error}"
msgstr "{model}이(가) 요청을 완료할 수 없습니다: {error}"

#~ msgid ""
#~ "Could not obtain valid data from the model, giving up. Dumping the response "
#~ "for manual import:"
#~ msgstr "모델에서 유효한 데이터를 얻지 못했습니다. 수동으로 가져오기 위해 응답을 덤프합니다:"

#~ msgid ""
#~ "Cannot extract valid JSON from the response. Asking the model to fix it..."
#~ msgstr "응답에서 유효한 JSON을 추출할 수 없습니다. 모델에 수정 요청 중..."

#~ msgid "The JSON document returned is invalid. Asking the model to fix it..."
#~ msgstr "반환된 JSON 문서가 유효하지 않습니다. 모델에 수정 요청 중..."

#~ msgid "Please fix the following JSON document:\n"
#~ msgstr "다음 JSON 문서를 수정해 주세요:\n"

#~ msgid ""
#~ "The JSON document provided in this response is invalid. Can you fix it?\n"
#~ "{response}"
#~ msgstr ""
#~ "이 응답에서 제공된 JSON 문서가 유효하지 않습니다. 수정해 주실 수 있나요?\n"
#~ "{response}"

#~ msgid "{model} query finished! {replaced} variable(s) renamed."
#~ msgstr "{model} 쿼리가 완료되었습니다! {replaced}개의 변수가 이름이 변경되었습니다."

#~ msgid ""
#~ "Context length exceeded! Reducing the completion tokens to {max_tokens}..."
#~ msgstr "컨텍스트 길이를 초과했습니다! 완료 토큰을 {max_tokens}로 줄이는 중..."

#~ msgid ""
#~ "Proxy configuration for Gemini via google-generativeai library might require"
#~ " manual setup of HTTPS_PROXY environment variable."
#~ msgstr ""
#~ "Proxy configuration for Gemini via google-generativeai library might require"
#~ " manual setup of HTTPS_PROXY environment variable."

#~ msgid ""
#~ "Please generate executable C code based on the following decompiled C code and ensure it includes all necessary header files and other information:\n"
#~ "{decompiler_output}"
#~ msgstr ""
#~ "Please generate executable C code based on the following decompiled C code and ensure it includes all necessary header files and other information:\n"
#~ "{decompiler_output}"

#~ msgid ""
#~ "Please generate equivalent Python code based on the following decompiled C code, and provide an example of the function call:\n"
#~ "{decompiler_output}"
#~ msgstr ""
#~ "Please generate equivalent Python code based on the following decompiled C code, and provide an example of the function call:\n"
#~ "{decompiler_output}"

#~ msgid ""
#~ "You are a helpful assistant embedded in IDA Pro. Your role is to facilitate "
#~ "reverse-engineering and answer programming questions."
#~ msgstr ""
#~ "당신은 IDA Pro에 내장된 유용한 도우미입니다. 당신의 역할은 리버스 엔지니어링을 돕고 프로그래밍 질문에 답하는 것입니다."
